確定了！ 繼華為後 中芯國際也將被美國出口管制

確定了！ 繼華為後 中芯國際也將被美國出口管制
2020/09/26 19:04

美國商務部業與安全局（BIS）文件顯示，華府已決定對中芯國際（SMIC）及子公司和合資公司採取出口管制措施，主因其出口可能被轉用於中國軍事最終用途、帶來不可接受風險。（路透）

美國商務部工業與安全局（BIS）確定制裁中芯國際的文件。（摘自財經新報）

〔編譯楊芙宜／台北報導〕「科技新報」網站26日報導，美國商務部工業與安全局（BIS）文件顯示， BIS已決定對中芯國際（SMIC）及子公司和合資公司採取出口管制措施，主因在美國政府就中芯國際及其子公司「軍民兩用」品審查期間，對其出口可能被轉用於中國軍事最終用途、帶來不可接受風險。

報導指出，今年4月份美國政府新修訂頒布的出口管制條例（EAR）第744.21節規定，擴大對軍事最終用途和軍事最終用戶限制，並廢除了部分民用最終用戶許可證例外，旨在防止包括中國、俄羅斯和委內瑞拉等國家透過民用供應鏈下獲取發展武器、軍用航空器或監視技術的美國技術與設備，後續再將其使用到軍事和軍事最終用戶上。

中國「愛股票」網站（）也刊出這份美國商務部BIS標明日期為9月25日、由主管出口管制的美國商務部副助理部長波爾曼（Matthew S. Borman）的文件全文。

根據該文件，美國BIS列入出口管制的對象為：中芯國際及其子公司和合資企業，包括中芯國際（上海）公司、中芯國際（北京）公司、中芯國際（天津）、中芯國際（寧波）、中芯國際（深圳）、中芯國際華南公司（SMSC）、LFoundry（義大利）和中芯國際先進技術研發（上海）公司。

BIS這份向廠商發出文件指出，美國政府就中芯國際及其子公司相關「744.21」節的審查期間，BIS已決定對中芯國際及其子公司和上述列出對象的出口，可能被轉用於中國軍事最終用途，帶來不可接受風險。

文件說，因此，在向中芯國際或其子公司（包括上述公司）出口、再出口、或在國內移轉受到EAR管轄，並由出口管制證號（ECCNs）第2份補充文件及EAR第744節管制的項目之前，您必須提出一份單獨個別有效許可證申請。

支足：好嬲

金融時報：美國決制裁中芯 將重創中國半導體業
最新更新：2020/09/26 19:44

美國決定制裁中國最大晶片製造商中芯國際，這對中國半導體業無疑將造成進一步傷害。（圖取自Pixabay圖庫）

（中央社華盛頓26日綜合外電報導）英國「金融時報」報導，美國政府文件顯示，美國已決定制裁中國最大晶片製造商中芯國際，這對中國半導體業無疑將造成進一步傷害。

根據金融時報（Financial Times）看到的信件複本，美國商務部昨天告訴各家公司，對中芯國際的出口可能被轉用於「軍事最終用途」，帶來「不可接受的風險」。（譯者：陳昱婷/核稿：林治平）1090926

台灣坐係度都贏

台積電：不是不賣給支那，是美國不准的

中芯國際：冇有怕，內循環

五毛 PR 輸了

支足： 好嬲好嬲

蓋茨：唔好呀！咁會令支國有自製晶片既決心架！

on J android你都整唔到 講晶片？

技術太落後了

傷心國際

係出口管制 唔係制裁

沒又美國技術
中芯國際無法製造高端芯片

中芯未比人出口管制之前都唔係高端了
管制完，應該好多軍事野都會收皮

要輸了

東風導彈越來越不準了

美國政府內部文件直指禁售令制裁中芯國際勢在必行
作者 Atkinson | 發布日期 2020 年 09 月 26 日 14:20

美中貿易戰越演越烈，之前外媒報導美國政府考慮對中國最大晶圓代工廠中芯國際（SMIC）實行禁售令制裁，最近據目前美國政府內部文件顯示，似乎是箭在弦上的計劃。一旦正式制裁，將使中國半導體產業更雪上加霜。

所以台海戰爭先最有機跑出
除咗大一統同對外戰爭消怨，最大目標係台灣半導體同晶片技術

美國和日本也害怕沒有台灣晶片

確定了！ 繼華為後 中芯國際也將被美國出口管制

美國商務部工業與安全局（BIS）文件顯示， BIS已決定對中芯國際（SMIC）及子公司和合資公司採取出口管制措施，主因在美國政府就中芯國際及其子公司「軍民兩用」品審查期間，對其出口可能被轉用於中國軍事最終用途、帶來不可接受風險。

中芯整到28nm
出到x86 CPU

大陸on99講明ban撚哂外國vendor要扶值本土企業，本身d server, PC, OS強迫用哂中芯中國貨。

而家就係要你呢樣都做唔到

中芯國際 好撚大間